\phantomsection \label{subsubsec:R532}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R532}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R532}{R5.DevCloud.10}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Infrastructures conteneurisées } % R-DevCloud-520 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1PsmSEHp2tkxuZyv6H6DH7izkByft94uSXPFglo5c7_0/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 6h CM, 8h TD et 16h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{24h}, dont 10h CM/TD et 14h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 14h CM/TD et 16h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& DevCloud \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{20}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Dans la continuité de la ressource \hyperlink{R431}{R4.DevCloud.09 "\textit{Fondamentaux de la conteneurisation}"} abordant les principes
fondamentaux des conteneurs, cette ressource présente l'orchestration
des conteneurs, c'est-à-dire la gestion d'une infrastructure basée sur
des conteneurs.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Sont abordés :
\begin{itemize}
\item
  la définition d'un orchestrateur ;
\item
  le rôle de l'orchestrateur dans l'infrastructure réseau (déploiement,
  gestion, mise à l'échelle et
  mise en réseau) ;
\item
  les différentes solutions marchés (par ex: Kubernetes) ;
\item
  les éléments de mise en place d'un orchestrateur ;
\item
  la gestion de la sécurité des et dans les conteneurs ;
\item
  la disponibilité des conteneurs et l'introduction à la scalabilité.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{DevCloud1} Coordonner des infrastructures modulaires
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01DevCloud} \textit{Concevoir, administrer et superviser une infrastructure Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02DevCloud} \textit{Orchestrer les ressources Cloud}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE531}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.DevCloud.03}} Orchestrer la conteneurisation d'une application
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R431}{\textcolor{ressourceC}{R4.DevCloud.09}} Fondamentaux de la conteneurisation
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Conteneur, Orchestrateur, Scalabilité, Sécurité. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

